Hij droeg de witte rijjas en toplaarzen, dan in zwang, en het licht van het vuur raakt het hun aan lichte oppervlakken deden hem erg bleek lijken, met zijn lange bruine haar, allemaal ongeschoren, loshangend om hem heen.
Zijn onverschilligheid voor vuur was voldoende opmerkelijk om een ​​woord van remonstrance uit te lokken van Mr. Lorry; zijn laars zat nog steeds op de hete gloeiende sintels van het vlammende houtblok, toen dat wel zo was gebroken onder het gewicht van zijn voet.
"Ik was het vergeten," zei hij.
Lorry's ogen werden opnieuw aangetrokken door zijn gezicht.
Kennis nemen van de verspilde lucht die de van nature knappe functies en het hebben vertroebelde de uitdrukking van de gezichten van gevangenen vers in zijn geest, hij was sterk herinnerd aan die uitdrukking.
"En uw plichten hier zijn tot een einde gekomen, mijnheer?"
zei Carton, zich omdraaiend naar hem.
Ja.
Zoals ik je gisteravond vertelde toen Lucie binnenkwam onverwacht heb ik eindelijk alles gedaan wat ik hier kan doen.
Ik hoopte dat hebben hen in volmaakte veiligheid achtergelaten en zijn dan uit Parijs vertrokken.
Ik wel!
mijn verlof om te passen.
Ik was klaar om te gaan. "
Ze waren allebei stil.
"De uwe is een lang leven om op terug te blikken, mijnheer?"
zei Carton weemoedig.
"Ik ben in mijn achtenzeventigste jaar."
"Je bent je hele leven nuttig geweest; gestaag en constant bezig; vertrouwd, gerespecteerd en opgezocht? "
"Ik ben een man van het bedrijfsleven, vanaf het moment dat ik een man ben geweest.
Inderdaad, ik kan zeggen dat ik een zakenman was als een jongen. '
